% !TEX root = Documentation.tex

\subsection{Utfordringer}

\begin{itemize}
    \item Slick2D: En av utfordringene var biblioteket Slick2D. I starten virket dette bra, men etter hvert oppsto det flere problemer med dette. Det tok lang tid å klare og kjøre programmet på andre maskiner, fordi det var så mange innstillinger som måtte konfigureres for at biblioteket skulle kjøre. I tillegg var det tungt å kjøre, og noen maskiner klarte nesten ikke å kjøre det i det hele tatt. Etter å ha gått bort fra biblioteket og det ble fjernet fra prosjektet, dukket det likevel opp bugs som var relatert til gamle Slick-filer i prosjektet som var vanskelige å fjerne.
    \item Kompatibilitet: Når hele programmet skulle pakkes til en jar-fil, kjørte programmet ikke som det skulle på noen maskiner. Dette viste seg etter hvert å være et problem med JavaFX i JDK 1.8.49 - 1.8.91. På grunn av dette krever programmet at brukeren oppdaterer til nyeste JDK, noe som kan oppleves som vanskelig for mange.
    \item Jar-fil: Ettersom programmet startes som en JavaFX-applikasjon ble det distribuert som en kjørbar jar-fil (Java Archive). Dette kan være en utfordring for noen brukere som ikke er godt kjent med jar-filer og kjøring gjennom terminal. Noen brukere har meldt tilbake at de ikke forstår hvordan de skal kjøre programmet, og det er derfor lagt ut en guide på bitbucket-prosjektet  under ReadMe.
    \item Binære filer og Git: Når jar-filen skulle lastes opp på Git ble det erfart at Git og binære filer ikke går godt sammen. Git har problemer med å slå sammen (merge) binære filer. Det gjør at hver gang en ny versjon av jar-filen skal distribueres, får man en merge conflict.
\end{itemize}
